如何同人講想爆石而不失雅氣？

英文文雅地有ans the call of nature呢種講法

大小便又有冧把溫吐

how about cantonese?

上世紀地盤佬就有紥馬一詞
因為當時抽水馬桶坐廁仲未普及
大多數人都仲用緊踎廁

直譯回應自然嘅呼喚又好awkward
仲可以用咩說法去表達想去痾屎，同時又能夠凸顯出香港人熱愛自由民主嘅公民質素？

婉轉 出恭

咪爆石

我去廁所

我而家要去廁所送黑警一程

多數我都話「整理少少事先」
追問再算

辦大事

我要痾爛屎

交排污費

放低幾両先

黑傾

黑色傾卸物

奉公守法好市民

0分重作

想去大便

去柯個石

我依家要去刺激下大腸, 令括約肌能夠棄置果d廢物同埋果d毒素呀!

帶細路落街去遊樂場放電

帶小朋友入廁所撒黑傾

毋忘八三一
每日撒黑傾

解決生理需要，出吓嘢

出恭

「出恭」這詞，原本和上廁所大小便沒有什麼關係，可為什麼後來成了上廁所的代名詞了呢？這還得從隋朝創立的科舉制開始說起。

隋煬帝楊堅創立了科舉制度，對國家選拔人才、社會階層流動、社會和諧穩定，起到了非常重大的意義和作用。古代科考也和現在高考一樣，基本上就是一考定終身，無論國家、個人，都非常重視，所以科考場面也是非常壯大，盛況空前。當時科考都是每個人一個小房間，俗稱「號舍」，考試的這幾天，考生是不能輕易離開號舍的。據史料記載，位於南京的江南貢院是全國最大的科舉考場，有號舍20644間，也就是說同時可以容納兩萬多考生，再加上監考人員，這麼多人，上廁所就成了人們最頭痛的問題。
古代科舉考試的時候，也是允許大小便的，號舍內都備有一小桶，小便在號舍內自行解決，就怕遇到大便，那就有點麻煩了，還要把試卷交給考官，然後在監考人員陪同監督下去大便，完事再接着考。

不過到後來，從元代起，科舉考場開始越來越人性化，考場內設有「出恭」、「入敬」牌子，以防止學子們擅離座位。學子們再要大小便，就不用監考人員陪同了，直接領塊牌子即可，上寫「出恭入敬」，憑牌就可以進出廁所和考場。好像古代衙門裏打出的「威武」、「肅靜」的牌子，主要為了表示莊嚴，恭敬。雖說是內急，但作為文人學子，還是要有文人的作風，就算去廁所，也要恭恭敬敬，不失禮儀，出入安靜，不能干擾他人，這也體現了國家對科考的恭敬和尊重。

雖然這個牌子上的「出恭入敬」並不是去廁所的意思，但是大家一舉這個牌子，就知道是這人要上廁所了，所以慢慢大家就把上廁所看出「出恭入敬」了，四個字說起來又不順口，乾脆就直接取前面兩個字，於是，「出恭」一次慢慢就流傳開了。
「出恭」既然成了上廁所的代名詞，後來人們索性就把大便引申為「出大恭」，小便叫「出小恭」，放屁叫「出虛恭」，最後連馬桶都稱作「恭桶」了。

恭喜

解放大雄

舊時啲皇帝成日話要出宮